\begin{frame}{Fundamentação Teórica}
\begin{itemize}
    \item Tópicos:
    \begin{itemize}
        \item Imageamento médico
        \item Tomografia computadorizada \begin{itemize}
        	\item Transformadas de Radon
        	\item Teorema dos cortes de Fourier
    	\end{itemize}
        \item Retroprojeção filtrada 
        \item Artefatos metálicos
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Imageamento Médico}
\begin{itemize}
    \item Imagens médicas são aquelas com pretexto científico, que sejam uma representação confiável dos sinais e das características originais do sinal no qual elas foram baseadas.
    \item As imagens de CT são representadas em níveis de cinza.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Tomografia computadorizada (CT)}
\begin{itemize}
    \item As imagens de CT são adquiridas a partir da irradiação de raios X para a obtenção de imagens do interior do objeto, sem danificá-lo.
    \item As imagens são geradas a partir da quantidade de radiação que atinge os receptores (qualidade da imagem depende da quantidade emitida de raios X).
\end{itemize}

\begin{figure}[b]
    \centering
	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{img/projection.png}
%%		\caption{Fonte: }
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Tomografia computadorizada (CT)}
\begin{itemize}
    \item O fenômeno de aquisição das formas no interior do objeto é descrito pela transformada de Radon: 
    \begin{equation*}
    	R_\theta(t_0) = \int_{L(\theta, t_0)} I(x, y) dL,
        \end{equation*}
        \item A partir da transformada de Radon unidimensional, temos que a transformada de Fourier da projeção (1D) é igual a transformada de Fourier da imagem (2D) - Teorema dos cortes de Fourier emitida de raios X).A TF em duas dimensões é descrita por
        \begin{equation}
        \hat{I}(f_h, f_v) = \int_{-\infty}^{\infty} \int_{-\infty}^{\infty} I(x, y) e^{-j2\pi (f_h\cdot x + f_v\cdot y)} dx dy.
    \end{equation}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Retroprojeção filtrada (RPF)}
\begin{itemize}
    \item A RPF é a aquisição de imagens de um objeto a partir de emissão de raios X perpendiculares ao objeto em diversos ângulos.
    \item Cada ângulo forma uma projeção , que é a representação 1D da imagem. 
\end{itemize}

\begin{figure}[hbt!]
	\centering
	\begin{minipage}[b]{0.3\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\linewidth]{img/square_backprojection.png}
%%		\caption{Fonte: }
	\end{minipage}\hspace{30pt}
	\begin{minipage}[b]{0.3\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\linewidth]{img/losangle_backprojection.png}
%%		\caption{Fonte: }
	\end{minipage}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Retroprojeção filtrada (RPF)}
\begin{itemize}
    \item Assim, a justaposição de todas as projeções gera o sinograma, que são adquiridas por meio da transformada de Radon da imagem.
    \item Para a reconstrução, a transformada inversa de Radon é realizada em cada ângulo, além da filtragem e interpolação. 
\end{itemize}

\begin{figure}[hbt!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/square_multiple_angles.png}
%%		\caption{Fonte: }
\end{figure}
\end{frame}
